<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events on This Coding Life</title>
    <link>http://andrealmar.com/categories/events/</link>
    <description>Recent content in Events on This Coding Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>andre@y7mail.com (André Almar)</managingEditor>
    <webMaster>andre@y7mail.com (André Almar)</webMaster>
    <copyright>© 2016 Andre Almar, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2015 17:20:27 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://andrealmar.com/categories/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>UAI Python 2015</title>
      <link>http://andrealmar.com/2015/09/uaipython-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 17:20:27 -0300</pubDate>
      <author>andre@y7mail.com (André Almar)</author>
      <guid>http://andrealmar.com/2015/09/uaipython-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://andrealmar.com/images/uai-python.png&#34; &gt;
&lt;br /&gt;
O evento UAI Python 2015 que aconteceu em Belo Horizonte - MG no dia 29/08/2015 na UNA Campus João Pinheiro. Todas as palestras foram ótimas e a organização do evento foi muito boa também. Segue abaixo um pequeno review sobre as palestras que achei mais interessantes no evento:
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;import community - Fernando Massanori&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O professor Fernando Massanori nos deu um panorama e compartilhou suas experiências pessoais e relatos inspiradores sobre a comunidade Python em geral. Uma coisa que me chamou a atenção na palestra do Massanori e que eu não sabia é que a Python Software Foundation pode patrocinar uma parte da sua viagem para uma PyCon. Existem muitas empresas que contribuem com a Python Software Foundation e este dinheiro pode ser usado para patrocinar eventos da comunidade, patrocinar alguns palestrantes que são convidados para a PyCon ou outros eventos e assim por diante.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/eyVLFUJDKYM&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capturando Dados com Python - Álvaro Justen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Álvaro nos mostrou como capturar, converter e normalizar dados antes de começar um trabalho desejado em cima destes dados que estão presentes na Web de forma distribuída e não padronizada.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/CJeMWQ7WGT0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data Developer: Como Trabalhar com Data Science não sendo um cientista - Bruno Rocha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Bruno Rocha que trabalha na Catho fez uma excelente palestra. Nos deu uma visão geral sobre o que precisamos saber para nos tornarmos um desenvolvedor que trabalha com Data Science, Big Data, etc relacionado ao universo Python. Ele até citou numa determinada parte da palestra sobre o dilema do Full-Stack Developer. Eu tenho minha opinião sobre este assunto mas vai ficar para um outro post.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/16_uMzh9glk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tirando o seu projeto do papel - Thiago Avelino&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O já conhecido na comunidade Thiago Avelino nos mostrou a sua experiência profissional desde quando ele começou a trabalhar com Python até a sua jornada empreendedora. Thiago hoje é dono de uma empresa (Poorny) e desenvolve em Python e Go. Algumas das lições que pude aprender desta palestra são:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se você tem uma idéia, vai lá e faz. Execução é tudo.&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;Aprenda com os seus erros e nunca desista dos seus sonhos.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BeSVc7EnTAE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programando a felicidade - Renzo Nuccitelli&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Renzo junto com o Henrique Bastos são uma fonte tremenda de inspiração para mim. Os caras conseguiram moldar o modo de vida deles para que o trabalho não engula o lado pessoal, como infelizmente acontece com muita gente. Nesta palestra, o Renzo nos contou um pouco da sua história de vida e de como ele de um cadete do exército se tornou professor da FATEC e hoje trabalha 2,5 dias por semana. Qualidade de vida é &amp;ldquo;mato&amp;rdquo; no dia-a-dia do Renzo.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/il4u_H-Ht1M&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>